[集思廣益]16k人工有無可能養到車？？

唔用嚟返工
純粹放假揸車周圍去

有無咩formula可以計算得到？？

單車就得

揸ae110 1L/100km

睇下你仲有咩洗費

如果你係二世祖 16K 人工全部都可以洗咁梗係買養到

如果你又要俾家用 養自己洗費
咁就慳返D 錢啦

16k自己都未養得掂學人養車
就算養隻狗,隻狗都嫌棄你

睇你16k有幾多淨啫

停車場幾千
用黎做假日車咪重蝕得多

BMW就難，BMX都尚可以

不如去租車揸

但係老老實實
大把後生仔欠卡數幾千銀
我無卡數應該都養到？？🤔🤔

得 利伸月入9k

唔洗俾家用咪養到

幾年前都試過差唔多人工但都養左架車

好平既二手囉
不過你預一個月7000以上

有架road bike平讓， 要既pm me

9k自己唔食
畀架車食
實養到架

我有山bike啦

得呀得呀買啦

有位泊咪得

當初買月入都係差唔多，但買完車之後個月人工加左7k

買啦買啦 超跑都養到啦

你講呢句說話有乜撚野用？

個7k當咗養車

你都係想搏認同感 想人支持你買車姐

得啦 買啦 食屎啦

應該冇 Sorry 大佬

可能有車比佢返放工慳左時間
工作效率好左升職加薪

9up

但其實要洗既錢係真係多左，架車要執，洗車要錢入油要錢
如果你冇咩負擔咪去馬，真係搞唔掂咪賣

突破盲點

其實唔建議晒呢啲無謂錢因為講真如果呢個人工已唔高 留返多一個錢比較穩陣啲將來越多大陸人落嚟香港人搵食越嚟越困難車呢啲嘢消耗品一個月當你$2000停車場$1000入油牌費燕梳輕微保養每個月你唔見咗$4000 當你冇抄牌冇炒車唔使陪比人哋一年都唔見四皮幾野

開得post都係想人叫你買者
買啦買啦

過來人十幾年由100仔110去到 Chaser 之後都唔再玩

仲要計埋抄牌，我個人比較黑，擺低一陣都中招
一個月2-3張走唔甩

點解唔得?將份糧慳慳埋埋淨係比㗎車一定養到

假設1500cc NA 日本冇嘢整車仔 假日車 足歲足牌 0NCB
除開每個月
車場3k
油錢1k
保險250
牌費330
出街泊車1k
保養1k
就咁計都7k
如果你9k夠家用+自己使都得, 但係咁就乜柒錢都儲唔到

30k 都係同屋企夾份養 邊度黎既膽

唔好講油錢 唔小心hi 到牆/人 就跌幾千

岩呀,樓都冇學咩人買車，嗰幾千蚊儲返起好過

利申：每個月還緊4000卡數

咦…你地好衰架

係呀過來人 當年我都係諗住冇所謂啦 有興趣玩左先結果十幾年後一算其實消耗左好多無謂錢 同埋車呢樣嘢你仲可能會嘥錢改 搞呢搞路其實你都賣 嗰陣時真係唔值錢 衰啲講對方可能叫你拆咗佢平啲賣 寧願你儲返一筆錢起碼都有一條數目 之後再諗亦都冇所謂車E樣嘢又唔會限量版 又唔係賣完就冇 遲啲可能仲更加多先進新野

18000養緊

當然有啲人可能得個萬零蚊人工都會繼續養冇所謂10年後 或者有啲乜嘢冬瓜豆腐有問題冇嘢做要一筆錢咁你就知道辛苦

每個月4k嘅話
其實都算抵

16k當得返15k
5k家用
3k返工食飯搭車
4k養車

仲淨3k閒錢

我而家基本上係你三陪人工我都唔會養車 寧願去多啲遠嘅地方見多啲野好過 香港真係好細冇前景

唔洗俾租都夠你養隻狗既

我買第一架車嗰陣得15.5k

咁自己真係中意車既
幾大都養車啦
有人當揸車係享受
有人為方便
睇你個人追求啫

有時去旅行租開車一渣一個地點去一個地點都要三幾個鐘可能去一次旅行都已經揸車揸到悶返到嚟已經冇興趣再揸車

兼職揸uber 一定得, 仲唔駛郁正職份糧

幫你計好條公式

屋企車位你老豆
用老豆張月結油卡
車就自己儲兩三個月，買ae110

出街隧道泊車加埋應該唔洗1000一個月

當頭先每個月$4000咁計一年 4萬八 十年 4十8萬 你自己諗下講完

買呀買呀

有3k閒錢
咁拎多1.5k出嚟囉

其餘儲起佢

uber好似有限車齡

有fd 買部12年tiida 都係四皮幾, pt 做幫補養車ok 嘅, ft 就... 都係prius 啦

有得諗🤔🤔🤔🤔

我12k買
背景一樣

又驚差佬足 又搞到架車粗咪 幫補條毛咩

14k開始養車無壓力
依家19k想養多架

利申 唔洗俾家用，車位租屋企幫手交埋

德仔有個咁好嘅老豆真係好

16k全部入你袋就得

利申 ：33k養緊都覺得吃力

車買黎緊係揸架啦 粗咪有咩問題 唔通就住就住咁揸咩

驚警察捉就真既

要養實得，係睇值唔值姐

滑板車都可以買幾部踩ge

有車之後一個月食返幾條女都抵返啦

使唔使比家用？

啱

5k啦
試下有無得deal到3k

你都係想人地答你得姐
得呀，買啦

泊邊？

有父幹咪得

做貨車司機

諗好泊邊就買啦，將軍澳區要四、五千月租

諗緊呀
可能租車位
1.5k-2k左右

屯門區都有啲2千幾
我見有人泊草叢好似有得諗

總之同屋企講掂數，隨時可以唔比家用，比到就比，咁就一定養到

預一星期三張老牛

我買嗰陣都係咁諗 但係揸落又另一回事 停車場、牌費、保險、驗車、入油、隧道費、唔好彩hi花撞損，樣樣都係錢，加加埋埋都7-8k。

養落就知幾貴，你搭的士仲化算，真心嘅，七八千可以做多好多野

過來人 諗清楚。

咁都係車位算啦

費事一陣被人話我霸咗佢個位
篤我灰

原來無卡數已經係一個成就

啱呀
不過見fd人工多我幾千
有車揸下好羡慕

卡數分期未又係敗家
扮咩

係呀

有個同事17k 住村屋俾陀地$1000 泊公司位 已經贏左樣先

公司位真係無敵

諗多咗啦 斷估清你都唔係買靚款bba，揸架toyota honda邊個俾你屌 條女都嫌你架車寒酸

屌屋村妹鬼識分靚唔靚車咩
呢架點睇
都呃得下人

點都好 喺買之前 一定要喺你嗰頭搵塊平嘅爛地泊住先

你係連登問真係把撚 個個車牌都未有又唔撚抵得人有車
樓主如果你鍾意渣車咪試下 人工夠唔夠養事左人為既姐

事在人為*

每個月有6-7千蚊多餘錢可以

你個度停車場幾錢？
諗住供車定一炮過 ？
假日揸油錢應該唔會好貴 你預1000-1500

我自己就供車2800一個月
停車場1900
油錢都係1000-1500
未計出街泊車錢 因為好難計

有嘅
不過好遠囉
懶得行過去揸
慳返油錢

屌夠有人度住度住攞份糧嚟去日本幾日旅行啦

萬幾蚊真係咪搞喇 辛苦自己 搵多d個陣先再諗啦

睇你點計，我唔計保養維修，牌費，保險，自己有車位，每月都係1000內假日車，1500cc車仔

得呀 買啦

.........dude u kidding?

13k都養緊

你慳住洗實得架辛苦自己姐

BMX

香港揸車 = 戇鳩

利申：60k養緊... 都覺得吃力，不過唔養返唔到工，冇辦法

點解窮撚咁愛充大頭鬼

養完人工淨9k 每日有300 蚊洗 夠有凸

電單車就得

月入16k學人養車 睇樓主似做緊sales
勞動階層果然唔識諗野

窮又要大使得兩條路，一係增加收入一係減少支出，你選擇大使就要想辦法搵錢，真係好簡單嘅道理

16k 坐的士 Uber 算吧啦 唔好學人揸車啦

如果做假日司機嘅話 都唔係話養唔到
你真係想養嘅其實點都R到啲方法嚟養

????????

理想與現實
未聽過唔會超預算
上面D 公司/屋企有位唔使交租講來托咩, 個個都有就馬路淪陷了, 洗碗阿姐都揸車返工

樓主, 問得你都是想人認同你
只可以話你唔好後悔你選擇就夠了
人一世物一世

60k都吃力? 你其他開支好大?

淨係講架車嘅話
有諗過呢架嘅

留返啲錢去旅行自駕好過啦

認真答你，我每日揸返工，2000cc,全保

油錢$1500
屋企車位$2200
牌費约$600
保險約$300
隧道費$1000
公司車位免費

其實想買咪買，玩完一年頂唔順咪放左佢,最多用多幾萬，但還左自己心願

假日就搭uber啦 又唔洗搵位泊車仲平過你養車

揸呢架出黎溝女?

咪撚害人 無駕駛經驗自駕？

你又知佢無經驗？

參考下

Bmx可以

識人12k買左架300k既車，每個月要用6k

你咪買囉
不過一闊三大
唔好以為成份糧夠錢養車就夠
出車泊靚商場食飯又貴啲

唔好話用嚟搵女食
有車送個女仔朋友返屋企
出嚟玩揸架車去
唔使逼巴士地鐵又有得坐

有架車點都加分先啦
係未先？？

8k 買
背景一樣

咁樣啦
23k人工嘅話
又合唔合理呢？？

痴線啦，平有平養；貴有貴養。
樓主唔好信班連登仔，
渣架車出街，女女見到都即刻濕曬，
平均一星期屌一條女，拉勻一年計仲平過叫雞。
支持你啊，買啦

人哋會唔會坐你呢架車都成問題
依家資訊咁發達，啲女識車隨時多過你

大佬呀點唔識車都知道你同的士小巴貨van同級啦

尤其係Toyota
Comfort Coaster HiAce 香港人一定知Toyota咩料

痴線
睇咩圈子嘅人架渣

小弟搵60K都唔敢養車，樓主you win

我最勁嗰排
公司免費位
屋企樓下咪錶晚晚有位 仲要8點後免費
每日淨係入6~8嗰兩粒鐘
不過之後都租返有蓋, 廢事淋酸雨

養架1500cc 日本車仔都還可以
BBA就咪搞

以前我用Jazz車過一個女仔

過兩個月佢結婚

新郎當然唔係我

完

渣ga

買囉
你要死冇人阻你

搭的士咪算鳩數😂

係bo,快啲去買翻架玩啦

得呀，夠養有淨，買啦

即係你唔中意揸

睇地區 我果邊月租1400 我都係假日車 一星期最多用1-2日，1500cc 垃圾車 一個月入500-800都好夠，牌費保險自己上網睇，除返開一個月用3-4k 左右 計埋保養架車

利申：月入23-25k

老老實實
住大西北跨過去東邊玩的士都2、3舊
來回都600
玩5次都3千蚊
10次就6千

假日車一個月咪5000蚊到 你唔覺得蝕就得啦

其實係得架
無錢儲咁解

樓主，人一世物一世，如果宜家未有家庭負擔嘅話，乜都試下囉，買架錢七返黎玩一年半載再決定

巴打講得有道理 如果係想拎架車出黎型，到時隔離求奇揸架audi，你揸架prius，理得你一手二手，我怕到時你會搵㝫捐

唔洗諗咁多架喇
有閒錢6千到就去馬啦
冇車既唔會明有架車個種喜悅

月薪八千都買到林寶堅尼

你都係想人支持你啫 都唔係真係問嘅 買完過返幾個月希望你記得呢個post

巴打識唔識光合作用

61k都可以考慮下

有

係呀你去養啦

我部假日車每月基本開支

月租 $2650
入油 $500
保險 $225
牌費 $350

total $3725

我一直講緊想要條formula

仲少過卡數

搭單一問咁月入兩萬又玩唔玩到車?
利申 唔洗交租供樓

咪就係樓主呢啲人搞到條路越來越塞 揸車出街樣樣都計住計住 試過見過隻Honda狗 入錯九龍城廣場無泊車優惠個車場 夠膽死叫保安 叫後面三架車倒後讓佢 16蚊都唔捨得俾 亦聽過有個公屋仔考完車就買左架牛肺二手車同學落apm食飯 嫌泊車貴 車住成班friend係觀塘遊左4個字揾街位泊 結果食左兩張320 俾人講到而家 好似你咁計住計住養車都唔開心啦

係鬼我呀

唔係唔鍾意只不過去外國揸返夠本其實都已經OK

幫你頂下

買啦買啦 買車好 養車醒 揸車無得頂

連咩車好揸都唔知

泊街～

講得好啱你求其買架垃圾車 樣衰衰日本車一係就MK仔加兩粒七彩LED 燈 以為自己好死 轉頭你隔離求其泊架寶馬平治已經笑死 我當年所以點解就100仔 110 到 Chaser 收皮

點解可以冇卡數？～ 去惠康 7仔買嘢都簽卡啦

自己食埋都仲得 不過十幾年前～

唔加七彩啦屌

最多裝響喉同大喇叭

淘寶下都唔見幾千啦

得 利申月入8k買咗架林寶

畀錢泊車咪得囉 ～以前中過 已經唔會 隨街泊

一個鐘先10靚蚊
叫條女夾返錢都得啦

揸Prius食女 我真係大笑左出聲 小弟我揸緊BMW都未敢話用車黎食女 樓主個思想就好似班響喉MK車踩空油 用個好臭串既眼神望住路人 以為啲人覺得自己好型

有可能，一個月預六千蚊出黎就得

所以話連登仔啲價值觀真係錯撚哂
全香港有900萬人口
條數咁大實有人搭得落

架車有乜得罪你 點解你要撞佢～

就算佢唔買車 有乜冬瓜豆腐 一樣唔會頂到 幾耐～

唔計去商場泊車, 過隧道錢?

你就錯撚曬 我係講緊你一開始買車係為左食女個心態錯撚曬呀

假日車幾可要畀😑

一定養到
只係唔可以養D太多維修嘅車

因為租車唔係自己 租返嚟 應該唔會係高級嘢～

有頭髮邊個想做幟哥，有位先得

十年內～好似

咁無車都可以食女啫
咁有車未加下分囉
係未先？

香港仲有樣好戇鳩嘅強積金

淘寶不了

1比10？～

有位嘅地方先去～

其實一樣米養百樣人 有啲mk仔 架車 係條女貼錢買 條女有得坐就可以了～

一個禮拜揸一兩日 可以幾年都唔維修～ 練膽大會

啱呀

所以不了

所以咪話有淨
儲黎做乜，人一世物一世，玩左先
揸車既喜悅，其他野代替唔到

有好多數計埋計埋都是一條數
只是提醒唔好低估個開支
同樣如果要計到盡就好無癮
唔通假日出去你都一定唔會泊商場/停車場?
車內裝飾唔多唔少都會買d
洗車, 真是全人手自己洗?
當你乜都唔計, 一個月揸得個幾日, 真是值得?

一有咩維修就gg

61k就買啦
16k就瞓啦

係～而且幫到人 自己又開心

劏咗佢

十年BBA好難講

睇下你當架車係咩啦， 你當佢係老婆嘅話 養車錢咪當拍拖使費， 你當車係工具 咁就搭的士啦

你啱
我諗每個7-8千走唔甩

不過都好想自己有架車

買黎過癮1年半載無問題，但求曾經擁有，長渣就不了，支持樓主買

唔係連登仔價值觀錯，係大家圈子唔同啫

可能prius真係食到你嗰個圈子嘅女嘅 不過普遍黎講難啲囉

都話唔係靠架車食女

咁無車都可以食女架啫
咁有車未加分囉

Prius 食女大法

屌
到底你有無睇啲字

養26啦

牌費333
保險250
油錢800
保養650
出街泊車300
返工泊車500
車位0（租要4000）

1300cc 車仔。日日渣返工

有可能，唔洗比家用，無女，住屋唔洗你比錢

Double 都唔得啦
唔好發夢了

愛充大頭鬼，所以咪窮囉

去日本就租平平哋田記 油電混合車仔 阿拉斯加 Dodge 北歐 兩次 富豪 兩次寶馬520D《 好平 台灣就VW 澳洲就日產

養啦我冇返工都有養

利申 屋企俾錢幫我養

唔係想挑釁你 不過你自己講

OK
但係我下面啲回覆都有補充到

同你人工一樣，養緊1400cc車仔
假日車一星期揸一/兩日
車位1350
油400(用油卷) 接近2個月先入一次
牌費4000一年
保險2500一年
保養唔識計當3000一年

都係嗰句你買嘅係駕駛樂趣，鍾意車就買啦

買電單車

我每個禮拜跑兩日uber夠養車仲有突

驚最後出事

免費架？

搏一搏 冇咁頻撲～

可以
下面紙紮等緊你

買黎做咩
人多車多路窄
博塞車咩
玩一兩年之後賣左佢就諗得過
長養既慳埋去旅行好撚過啦
香港揸車唔係一件享受既事

大佬你長泊喎 點搏

要死既揸部46咪一樣死 怕死既都係返去迫地鐵巴士

有諗過買 但唔實用

停車場都三四千
揸出去泊車又要比錢
仲未計維修保養
真係一個唔覺意要整車/撞到人地架跑車
你又有無咁多後備錢賠？

其實香港咁細 搭車都周圍去到啦
再唔得咪搭的士 用得你幾多錢？你都係得放假先有機會周圍去姐

揸車係快啲到 但又要搵位泊車 假日啲路又塞
你真係覺得仲係享受？

想買電單車嘅 泊巷仔就得 但香港去實在太危險 架車比人hi花又唔知搵邊個追究

所以都係寧願留返啲錢去旅行同儲黎結婚好過

我20k無負擔都唔敢養

其實輕鬆

草下錢好過啦，香港交通咁方便，根本冇揸車嘅必要
況且揸車責任大咁多，啲人過馬路唔睇車又揸車嗰個錯
如果你話鍾意揸車就冇嘢好講

可以
利申，搵緊8萬因為架車用唔著想賣左佢

買啦。用盡方法買。

一個夢 要趁無其他負擔嗰陣 實現一下

想 就做吧

得果16k養電單車都唔好買咁大馬力添呀

父資產

我月入2.5k都養到，老豆幫我養咋嘛

買啦

要咁樣問人養唔養到車嘅 會幾有經驗？

16k辭工啦屌
養架車做埋uber

1900停車場邊到揾？
我果頭 > $3000

揸多半年都賣車，還左心願算。
4月車場加到 $3500

養緊

81k 未買樓都唔敢養呀
16k 你買架車當埋床位瞓咪得囉

可能我太痴線，之前去旅行已經日日百幾km翻香港都係掛住想揸

以前我讀U個同學PT月入$3000都係咁養啦，睇你家底係點姐。

人人洗錢方式唔同，無話唔得既。

想試咪試，之後你會知俾租俾油錢隧道費牛肉乾係幾唔抵，仲要洗車維修保養。

不過唔試你又唔心熄。去馬啦！最多賣返出二手市場。

等我好好研究下計劃下先

屌 樓就實買唔撚到架喇 有架車都叫有個位擋下雨啊啊

拎到$5k出黎就養到，得閒做uber/送貨幫補下

應該得，平時都泊屋企車位
假日車保養install牌費頂盡2000，入油都係加多1000，洗車嗰啲請工人姐姐就得。圍埋10000蚊人工都係畀3000，養條女都唔止啦。

17k人工
車位2900
供車4000
油錢2000
仲未計出街泊車 其他雜費
冇話養唔養到 只有你自己覺得值唔值
我自己買完個陣覺得值 但呢排開始諗將來就覺得唔值

16k夠晒有凸，7-8年度讀緊書6k一個月都養得掂。
樓下泊車2k,油錢2k。假日車都係周圍遊車河，出街泊車500有找啦。壞野爆胎唔會成日有。鐘意渣車就去馬

其實都係睇捨唔捨得

其實係 我當初都係鐘意車先養

估你都係岩出黎做野無耐 建議俾個目標自已
可能儲到10-15萬先買架4-5萬既車仔玩下 渣左1年真係覺得好鐘意先買架好小小
呢段時間都可以諗下方法點搵多d錢 養架車

夜晚自已渣車游車河果種感覺係好爽

村屋平泊車錢＋細cc實養到

真係越睇越想買

利申未有車牌

一個月洗5k買自己開心
唔養車都會洗左去第二度

一係儲一係去咗玩玩食食

咁你返屋企含撚啦 車牌都冇講嚟打飛機咩

租車咩價錢左右

5k 洗費食飯，3k泊車，1k油費，牌費雜費1k,供車老豆比，仲有6儲

Prius食女都可能講得通
Prius C個外型點食女

啞黑色夠做啦

聽到engine聲都拿拿臨落返車啦
D聲成個COPD呀伯咁

裝響喉囉

車牌都冇講春咩

大聲咗的阿伯

之前出過部牛肺
月租車位4000
油錢3000
隧道500
保險500
牌費500
一般保養300

如果改裝每月+1000。一落左坑返唔到轉頭，車會d師兄係咁毒9你
未計出去泊車，抄牌

哪有錢改裝

車殼係未有得加嘢架？？

電單車？一個月1500左右

危險

16k 一定得！
計你1500cc日本車
停車場$3000
油錢$500
牌費$4000/340月
燕梳$2000/170月
基本保養$3000/250月

每月$4260

你人工16k-$4260=$11740

11740夠駛啦

但你窮

一陣炒車都唔止啦
單車都會炒
更何況電單車
單車踩公路我都驚

搵緊30K都係諗緊買二手車

買左先啦

父幹 母幹 屋企幹 比人包 中六合彩

人工$0 都養到

新車真係貴到離譜

油錢500

淨係假日揸渣喎

越睇越鍾意
初戀的感覺

當你1500cc日本車
500 一缸
假日你預1.5-2.5缸
仲未計出街泊車

得，我fd養2個轆

唔開冷氣呢？

唔開差得幾多
我之前揸部FIT GE8 假日車
開極冷氣都唔駛1蚊

咁齊頭數5千蚊無走雞

仲要睇你一炮過買車定供車

儲錢買

C仔 仲要留多舊錢換電

街邊好似兩萬幾
原裝要5萬

好似係

一個月楂八日
一日六舊
如果平時都有啲遠地方要去都叫good
仲賺咗時間

你有冇父幹？冇就養到自己都偷笑啦

認真，計好哂數先諗買車啦
我 19歲有牌就買左人生第一架車（2年前）
棍波es8，屋企人出保 ，好似2500樓下加埋牌費1400（本身架車仲剩3個月）
泊屋企人公司位，步行 15分鐘拎車或者 搭小巴拎
個陣都係做假日車，油錢 一個月大約 1000好似行 1.2
一個月食3張牛肉到 =960
出街泊車隧道 5-800
210+250+1000+1000+800
玩到最平都要3千蚊，仲未計你換下油
最後覺得好on9，泊完車要行 15分鐘返屋企，賣鬼左，而家要用車先揸屋企人個架

父幹
咁樣玩咩車都得

考撚左車牌先講啦

屋企附近停車場 露天泊位1900$

養部爛鬼車都係一個月$3000到

得 養緊Audi 一個月洗費5-6k

單車一定得

考左牌 甩埋p 人工升左再諗啦

我都諗左幾年 都唔敢買

23歲 搵22k

22k都唔敢買

諗住儲錢？

係 買左就會完全儲唔到

如果你平均一個月有 5000 可以放落去既應該夠做

都啱嘅

其實唔難

渣得車仲諗開唔開冷氣
你諗得唔洗渣啦
油錢年年貴
唔開不如拆左個冷氣
又輕左又慳左油
維修費又少左

大把人揸車唔開冷氣架啦

呢部啦，50cc夠慳油

日日渣
車場2000
油錢4缸3000
隧道出街泊車1000
偈油牌費保險雜費1000
求神拜佛架車無撞無壞啦
整一次車就月光

巴打幾大呀 儲多排囉
我同自己講緊有25k個陣就買 希望到時夠膽

假日出街搭的士啦，學咩人養車

prius c 溝女

唔洗屋唔屋村啦
根本女人睇車就係睇樣
一係普通車一係超跑款

我唔係囡都識分啦
brz唔上
ttrs就上
唔係話跑款就得嫁嘛

想自由啲

睇你住邊區，停車場錢係最大開支
如果係日本車1500cc 假日車
保險加牌費一年5千幾，
油錢俾盡你1500一個月，
年檢換小小野一年4000-5000
當你停車場3000
一個月5千幾就得。

唔好理啲人話你on9, 我fresh grad搵2皮就出左車，當時揸部car28 一萬蚊腳車，外型唔得，但已經成個生活唔同左

之後人工加左就換車，而家車已經變左生活一部分。
後生唔應該為慳幾千蚊放棄生活上追求既野，反而諗下有咩方法賺多幾千蚊去令自己有呢個享受

揸一年半載先囉
到時覺得辛苦覺得悶咪放左佢湯左佢
D錢自己搵既自己覺得值就得 係香港養車係貴咖啦
覺得開心就值

認同

梗係得,點會唔得
停車場+出街泊下車4k,
假日先渣下,油錢俾盡1k
牌費,3保除番一個月當你2k
買架千五cc日本車
無乜野整,整都好平
間唔中換下軚,油,check車保養
一定養得起
等閒紅日渣幾轉uber,
分分鐘唔洗錢玩車

啱, 真係做到想做乜就去做乜
成個生活方式唔同曬

每個用5,6千蚊買收息股
一年儲到72000
當你廢廢地4厘
一年有2k8收番
每個月平均
有240蚊可以去m記加大

咩股

求其都有4厘啦
宜家大多數講緊5,6厘

的士唔自由咩

想自己揸

講私人空間嘅話 搭的士唔會明

無錢學人講咁多私人空間...你落左車咪大把囉

有5千閒錢先好養車

養左一年沙田區剩停車場加洗車都3100，仲未計油錢停車場🅿️費用

搭的士去遠啲都2-300蚊
來回都56舊
10日都56千
5日都3千

養車1個月最平都5千

條數係未咁計

當你唔養車你又唔會坐咁多的士咖啦！

又啱

養車嘅又要格硬局自己坐多啲
乜都無就唔使坐

你講到重點，養車一個月最少5千，仲未計你整同壞車既時候

搵的士比真係
唔養車果班我又唔信個個日日搭的士啦
養左車你又唔會搭的士
你唔番工夠慳番D車費同飯錢
根本拎來講

當你夜晚想自己一個人靜下
想諗下野搵個地邊抖下氣
又或暫突然有個機會接女神收工等等
呢d時候唔係用錢可以計得到

啱你老母咩 踩單車啦柒頭

點踩到咁遠

個post可以出到第3日, 好少咁長壽
忍唔住入返來關心下樓主
樓主, 有決定未啊?

我識有個人做倉務員, 22k人工
養緊部2015 Tesla P70D, 原廠2手上會, 搵女友做擔保
自己唸

我睇完呢個post人工加咗70k

都未考牌

老婆都算, 女友都肯? 一定結婚?

呢個仲要只係拍咗拖個幾月, 對上一個女友就拍咗3個月就分手
仲要係P牌搵屋企人買燕梳, 全份糧拎左7成去玩車
樓主可以學下既, 最緊要係搵到條女幫你做擔保

有女朋友真好

好大機會

搭的士?

買車

16k

我自己養車就8k/M
市區日日揸

喺香港玩車係一種好貴嘅興趣/嗜好

車架咩size，用咩件？

計埋實際需要其實都ok，香港交通係方便但多人到pk

樓上咁多人毒樓主買 買完個個月月光族，架車有咩要整我驚你幾千都拎唔到出黎 半年整一劑你都想死，再黑仔啲撞親人地架車…墊底費都除時俾唔到

係交通方便
搭車要等
巴士又臭又污糟
地鐵d友又唔守規則
你搭埋我果份

用搭的士比嘅話
渣車係想去就去 隨時行得
搭的士就有需要先的士代步
如果的士要隨時去均全港嘅話一定貴過養車
仲有條女唔開心
你渣車出去接佢去第度
同飛的出去搵佢 已經係兩回事

巴打識野

16k學人養車玩咩
我屋企唔洗泊車錢都唔敢

好多人都孭周街卡數
年年都孭無停過
未又咁生活
用嚟養車反而仲有意義

買啦，仲諗

0月入養緊

明明搭巴士番工仲快過自己揸
（唔使轉車，巴士行巴士線，屋企公司都係兩邊公路一落第一個巴士站落車，連泊車時間都慳埋）
我真係搵唔到理由點 keep 住養車
搭巴士 = $20.2 x 2 = $40.2
自己揸 = $20+25+160+25+20 + $250
時間一樣或有時巴士更快

搵10k又係買唔到樓
搵40k又係買唔到樓
不如搵3,4k算啦

大老山東隧仲要無公司車位 真係煩啲嘅

真係最多唔掂再賣車姐 人一世物一世試下冇壞 當然樓主要繼續努力開源節流

想買咪買囉，人地叫你唔買你都買架啦，問黎都哂氣，對自己交代就得，買架車都要左諗右諗，洗費都有數計啦，都唔明有咩好諗？養唔掂咪賣囉，簽生死約咩

養掂自己先啦

想知平均要用計錢啫

知黎無用
16k 人工 有人拎10k 養車 你捨唔捨得?
車場 牌費 固定嫁啦 自己都計唔到養唔養得掂?

搵緊18k 每日番工代步
養緊部tiida仔
油錢每個月2000蚊
村屋撚 屋企附近有車位
番工就冇咁幸福 放係公司附近停車場 160蚊全日

就咁睇油錢 應該代步用？
代步會選擇部平車 （2手）
你供4000我估架車都廿幾萬左右

唔使一雞嘢咁多，八差嘢就唔甩，養車就要犧牲，玩三個月盡玩然後放咗佢

再減5000供樓 （同屋企人夾）

有養狗既話就明
點解出車都唔搭的士
唔係唔想搭 係的士唔比同類上

比我都唔比啦
比得你帶狗
一間你帶條蛇上車咁點搞

買啦 唔好到時老左後悔年經時乜都無玩過

曾經養車 之後放棄

16k真係衰d講句閪黑你抄埋人地到你搵咩貼？

claim保險都要比墊底費

帶條蛇比你撚

咁講嘅話30k都未夠貼
撞到架法拉利咁點算

算撚數啦你

買左返黎揸半年咪知頂唔頂得住囉

利申，買車嗰陣16K, 但係成8年前，比條撚

即刻變左有樓有車既有錢仔

人人答案 都唔同 唔知樓主問黎做乜